市民開離岸戶口需求增

市民開離岸戶口需求增
12小時前

【本報訊】有傳「港版國安法」最快6月實施，那怕政商巨賈不停為立法護航，市民仍用「錢」投票，棄港紙轉持美元，更蜂擁到銀行查詢及開設離岸戶口。花旗銀行指，與月前疫情期間相比，本周新開戶數目有所增加。

不少市民蜂擁到銀行查詢及開設離岸戶口。謝榮耀攝

多間分行大排長龍

本報記者昨視察花旗數間分行，見各分行均大排長龍，銀行實施人流管制措施。其中荃灣分行，不少人查詢離岸戶口設置問題，有港人直言希望開立離岸戶口將資金調撥海外；另中環分行同樣有不少人排隊。記者曾多次致電花旗開戶專線，但線路一直繁忙，未能接通。據花旗銀行網站資料顯示，欲開設海外戶口的客戶，需擁有最低結餘達150萬元的Citigold戶口，或800萬元的花旗私人客戶，方可申請，於網上填妥資料後，客戶可自行選擇日期及分行辦理開戶手續。

渣打及星展銀行都有海外戶口服務，渣打香港表示，開設海外個人戶口服務的對象為優先理財及優先私人理財客戶，開設手續、有關的要求及所需時間會視乎有關國家或地區要求。另外，根據星展香港網頁，投資資產達100萬元或以上的豐盛理財客戶，可透過星展香港跨境開戶服務申請開立新加坡、印尼及印度的海外戶口，不需親身前往當地辦理。

事實上，過去一年港人對離岸戶口需求持續上升。去年11月銀行公會署理主席陳銘僑曾表示，市民對開設離岸戶口的查詢增加，但他稱未有大規模資金流出。